德國足總會長：路維帥位穩陣！

【體育】德國在今屆世界盃決賽周表現一般，暫時在F組得1勝1負，還未確保出線資格。不少球迷均認為教練路維帥位將不保，然而德國足總（DFB）會長加連度卻不派定心丸，指即使國家隊未能晉級16強，亦不會辭退路維。

加連度（Reinhard Grindel）說：「我們在世界盃開始前已決定與路維（Joachim Löw）延長合約期，相信在世界杯後，球隊將會踏入轉變期，而無論今屆賽事的結果如何，沒有人比路維有更佳的處理能力。」 加連度口中的「轉變期」，是指提拔年輕球員上德國一隊。他認為，在去年的洲際國家隊盃，路維提升了多位年輕球員出戰賽事，最終贏得冠軍，絕對功不可沒：「一年前，他在洲際杯上讓一群年輕球員成為一支出色的球隊，就我們而言，這已證明了他的執教能力。」 自2006年世界盃後接掌國家隊，路維已執教德國第12個年頭，他在世界盃前已完成續約，合約將於2022年完結。另一方面，如德國在F組最後一輪分組賽落敗未能晉級，他們將會自1938年後，首次無法在決賽周晉級次圈賽事。